食宵夜果陣聽到隔離呀叔俾左3個寶貴意見

全部聽返黎，個呀叔又講得好似幾岩，不過點都好反對暴力，撐警察，支持成立獨立委員會！

第一個意見用黎對付蓄龍
蓄龍常用方法係衝刺式嚇退示威者，當人群散開，一隻蓄龍就至少可以捉一個義士。有咩方法可以令蓄龍跑唔到咁快衝向市威者呢，大家可以用繩綁係大馬路，馬路上有大量燈柱同欄杆，搵條繩綁實兩邊，高度大約係小腿位上五寸就夠，佢地唔為意一衝前就會仆到，佢地知道有線亦唔會亂衝，記住唔係淨係整條線，係成條防線都要係咁綁繩。

第二個意見係和理非同勇武派的態度
明白大家各有己見，加上有時情況好亂，但係大家表達意見時一定要保持冷靜，態度要溫文，大家都想大家好，你小一句佢小一句，真係好傷士氣，記住切勿分化，同切勿被分化！係連登或者TG見到有人講粗口或者人身攻擊鬧自己友，一定要停住佢，如果佢唔停，一定要BLOCK佢，唔排除佢係分化五毛。

最後一個意見係關於撤退時間
明白最前線的義士未必可以時刻睇連登同TG，加上網絡未必可以收到，呢個就真係靠中後排既義士收風(有時電話較3G上網仲順D)，前線要明白，好多冷氣軍師睇LIVE睇連登睇FB睇TG真係俾你地更加清楚局面，雖然連登極多五毛出膠POST，但從正評負評比例好多時都睇到一件事的對與錯，或者大眾嘅諗法，就好似玩百萬富翁，其中一個錦囊係現場觀眾，冇話一定係最多觀眾揀個答案一定岩，但如果大比數都揀同一個答案，個答案就真係好大機會正確。至於如何將連登/TG既諗法傳遞俾前線呢，呢個比較有難度，大家可以再思考下，諗到既其中一個方法係做一個手勢，例如閃閃既手勢(代表閃人)，當中後排意識到大家都應該閃人時候可以做呢個手勢，自己思考係咪應該跟風做手勢，前線手足如果見到好多人同時做呢個閃人手勢，要尊重意見，然後做出決定，你地決定撤退，大家先會撤退。重點係即使大家做閃人手勢都唔好立即撤退，決定可以留返俾前線！(前線一定要留意返會唔會有人戀戰，要叫埋佢地一齊走) 要走一齊走，要留一齊留！

大家聽下呀叔個意見

圍魏救趙!
圍魏救趙!

推

幫手睇睇呀!

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

大家睇完俾下意見~ 如果唔係下次又好多人被補...

Posh

多謝前線

唔好再屌黎屌去 俾意見時注意用詞

另外 想問其實黑警用乜野通訊方法
好擔心有人可以block到佢地通訊
佢地就會溝通唔到

呢個真, 但調返轉, 前線都唔好成日屌和理非, 勿分化同勿被分化! 大家都想贏!

推下啦大家幫手

第一項狂推

推~

push

PUSH

黃大仙人，整穿狗車既車胎好無？

【明日之後】話你知呢場抗爭失敗之後既香港，到底會變成點

畀佢地思考咪好似今晚咁囉

建議前線要搵人注意情報

推
其實都係不想前線白送頭，留得青山在，那怕無柴燒

每次見有人被捕都好心痛唉...

我覺得綁繩唔多實際
因為前線實會推，係陰對家之前就會先陰自己友
除非好肯定前線唔會再推，唔係都是唔好綁繩了

可以由真正開始防先SET繩, 因為唔晒好多時間

明顯有狗扮示威者
引你地留低
不戀戰
不分化 只是各自轉場
be water
hit n run!!!

全部同我入去睇攻略備戰聽日港島西戰線
唔好再作無謂犧牲

玩火請睇#7職業同#9工具

[致勝兵法nline攻略]大整合香城Online西區地圖使用各項優勢戰略(路線、反思、職業...)

如果 只要有幾個人就夠 著返普通衫係安全地方不斷上網睇住邊到有狗出現既圖 再去返人群到用airdrop傳最新消息 等前線消息流通少少 有無用？
不過要fact check左先

都係驚有鬼亂傳消息~

Pish

Push

黃大仙黑警街坊衝突！
黑警已經打柒左啲街坊！
黑旗已舉！
係踢拖黎！係著底衫黎嘅街坊！

下一站黃大仙警署！

街坊力量其實好強！
黃大仙街坊同黑警對峙緊！
各位和理非要有聲援嘅習慣！
黑警係一定會打你！恐嚇你！
但呢啲就係獲得民意嘅關鍵！
-
提議有人比黑警濫捕要有聲援！
快閃後 前線市民互換
然後就係黑警刺激普通市民
-
旺角 馬𩣑山 黃大仙
大家有眼睇！
守護十八區！

後兩項完全同意，但係第一項可以再諗諗，點樣綁繩先可以凈係kick狗唔kick到自己人？其實呢個方法有得諗，但係要再完善啲🤔

我覺得如果中後排人多，可以慢慢退後嘅話，前線可以一邊綁繩一邊後退

無錯, 大家BRAINSTORM下IDEA, 一路退一路設都有得諗, 我地目標係唔好再有人被捕呀

你岩 有鬼傳假消息仲麻煩

1會伏埋自己友退

POST大家集中少少
唔洗個個一齊開POST

有時想俾資訊都唔知應該POST去邊

BTW "阿叔"分析得有道理

由最前線班人SET呀!

透明魚絲

班蓄龍連打咗蠟既地下都跣到跳舞
不如撤退向後倒生油或肥皂水

［Be Water] 我終於明白點解前線今日唔走

例如頭先旺角有一段時間示威者前面又冇ROADBLOCK, 隔50米就一大班警, 最後黑警就係咁派速龍拉左好幾件

好計

綁繩👍🏻

係唔同意睇正負皮，風向太易帶
其他都同意

第一個應該真心有用 不過應該要麻繩咁粗先有用
就算比狗剪都要用返啲時間
成本上都唔會太貴

麻繩或者普通塑料繩都得啦

正式宣佈 今晩係第一場勝仗

前線有冇鬼唔係重點，重點係要戰略上防止被帶風向！！！

「蓄龍跑唔到咁快衝向市威者呢，大家可以用繩綁係大馬路，馬路上有大量燈柱同欄杆，搵條繩綁實兩邊，高度大約係小腿位上五寸就夠，佢地唔為意一衝前就會仆到，佢地知道有線亦唔會亂衝，記住唔係淨係整條線，係成條防線都要係咁綁繩。」
唔好用麻繩
魚線會比較好
: 魚線比較細又夠眼透明速龍未必睇得到
速龍一 一定會爬喺地上面 變咗變色龍 羅

班狗唔識剪左先衝咩

魚線咁利佢地會唔會受傷?

推 呀叔好波

所以未要係咁SET, 唔係SET一條LOR, 起馬唔好俾機會蓄龍衝先~ 同埋大家都係BRAINSTORM下意見~ 睇下有冇更好方法或者改善方法, 大家都係想贏!

綁線可以做

我無野講

咁如果個個做街坊落街分散警力，但警察又唔可以拉街坊，算唔算幫到啲前線手呢？

幾區一齊散步 班狗實心煩到爆
到佢地返去自己狗屋個陣再be water

大家幫手推下please
[圍魏救趙]各區要人！！

唔好睇正負皮
獨立思考

你咁樣加深佢哋羊群效應
仲有永世唔識獨立思考

第一個 push

叫罵可以charge 咩罪?

斑禿龍 gear 咁撚厚唔知佢哋發唔發現到呢

魚絲得唔得？

第一條橋我都諗過
畜=畜聾
前=前線
燈=柱
|-=繩/粗魚絲/鐵鏈

畜畜畜畜畜畜

_____________
|燈 燈
|
|
|
|
燈
前前前前前前

條繩一邊綁燈柱膝頭低d既高度
滑過另一邊燈柱
準備一位前線負責控制條繩
當前線一見勢色唔對就即刻拉行綁係身邊個條燈柱
一次可以整幾條
距離一至兩步，唔同距離
跳到一條都跳唔到兩條
跳哂都冇速度追
雖然個機關可控
但唔排除有可能整親記者

推 第一點

真係有心阻速龍既
唔該準備定雜物，佢衝個時就掟
衝鋒時最怕既一定係彈幕

一要用

個燈字自己走位既

放繩work

黃大仙警署宿舍裏面啲人呢投擲炮竹啊所以呢上次煙花同炮竹，都應該關黃大仙紀律部隊宿舍 邊啲人做嘅
黃大仙黑警宿舍有家屬疑藏有炸藥！

唔可以放過佢地 要打

封腳612打後都講過好多次…

今晚84同721嗰晚一樣

釣魚用魚絲係人都知

Pushhhh

頂, 真係睇過呢套, 果陣睇好恐怖

一定要諗諗辦法對付毅進龍
咪俾佢地狗衝
之前好似又話過放波子/油
樓主呢個方法都應該有用
下次前線要用雞尾酒對付佢地
唔洗留手

今日試過放火, 但係

目的唔好用"一次比一次難清場"，改為 "一次比一次拉唔到人"。
游擊不留守！！
805罷工

同意

之前都有po話用魚絲kick狗

push push!!@@

幫推

都叫佢哋唔好倒啲花生油落地，跣死人架，又浪費食物。

回應第三個意見

打仗都有下士負責聽電話啦
衝嘅要有人自覺識上嚟睇料睇形勢
義士們就互相照應，保護收風巴絲

我都諗過 但係大馬路無咩可以綁線 但係佢用電筒照下都可以睇到魚絲 米剪左先上
出親速龍都無人反擊 拖延都無 淨係跑 跑班人絕對唔夠快 前面有人塞+咩住個袋左好多野既背囊+好多人唔fit+遊行完都攰+戴豬咀 就算中間隔左個海都係會追到 經過埋今日狗一定會係咁出尼蕉 催淚彈都慳番

第一聰明到痴線!!!

PISH

有道理就推

方法一可用釣魚嗰啲線 繩太粗

Push!

第一個要推

建議用咩繩比較好

會唔會太幼

用釣魚絲？

首先衷心多謝咁多位前線既付出，睇見依家既香港，估唔到當初逆權公民既情節都會係到上演，每一刻都好難過，個心係到淌淚

小弟不才，但有小小個人睇法同意見想睇下。可能有唔周全既地方，如果太垃圾既話大家可以睇完笑下就算

其實會唔會有辦法可以組織到一班可能未咁衝得太前，但又好想出力既人，係防線相對後d比較安全既地方主力負責收集fc左既情報（ie自帶電腦ipad等方便接收唔同渠道資訊）同整合網上大家集思廣益既advice，然後嘗試再傳達返比前線？一黎雖然佢地唔係企得最前但起碼都清楚現場環境同士氣情況，又可以彌補到前線無法分身去投入時間參與策略既弊端。當然呢個小組既目的唔係想指點江山去教前線點點點，只係想令分工更仔細，令前線可以更有效接收資訊同埋令有用既策略可以更快得到落實同執行。雖然大家都唔鍾意冷氣軍師，但畢竟有時都係當局者迷旁觀者清，更何況以依家既形勢睇遍地開花在所難免，衝突一旦發生好多時都會演變成多地區分散既運動，所以我地更加需要有人幫手協調策略同做人手分配

用魚絲啦

關於第三點，哨兵好重要
現場應該有人去負責睇水同通風報信
咁當然要經過核實，如果唔係d鬼可以去做然後放流料

最後一日 推埋d文宣圖佢唔該
傳比d唔知點解要罷 唔想罷既人！

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

第三代通訊系統

有用幫推

用線聽落好似幾有用

一三五罷買!!

85之後

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

H型綁法得唔得？
因為燈柱未必喺正我地想set既位，所以可唔可以
柱 柱
| |
| ———|
| |
柱 柱
用粗繩由柱同柱之間綁實，再打橫用繩連埋
前線推既時候可以鬆開個結，速龍嚟就鎖死個結
有無得搞

依個要推

kick鳩佢哋果招我鐘意呀喂！

推！

重要野,要推。8月5齊罷工。永不離棄義士試著說 Hit and run。不要說 Be water------------------光復香港,時代革命

真心用繩綁呢招好似有用， 但有個問題就係我哋唔可以將條防線推前

木月網月

如果有黑警扮勇武唔肯走，留喺度陪佢只會送頭。
運動去到呢個階段...要走自己走，唔好為留而留...

pish

第一點

頭兩個可以
第三個應該成效不大，好易跣鑊自己友，之後分化更嚴重

其實最前線一退
如果唔小心跌晒啲波子
啲速龍又跑得咁快
唔知會點

大家諗諗
唔好送頭

支持阿叔

非《一次又一次難清場》
是《一次又一次難拉人》

綁繩實用
唔kick到自己友既情況下

用魚絲好啲

綁啲明顯的線又綁啲黑線的細線/魚絲
睇下佢地點仆街法

前線set係防守線前面咪得

set trap閃

#我係香港人 #我會參與8月5日三罷 #罷工罷課罷市

有用po, 請參考

8月5號希望各位手足就低邊間鋪頭有參與罷工 下次就幫手去消費 逼使其他商鋪都要響應罷工 唔罷工嘅商鋪 不斷罷買！
同意請copy and reply

老鼠膠 有無用?
佢地中左唔會跑到

線

有無咩線好難剪斷?

建議大麻繩方面，用最粗嘅魚絲
用吊鯊魚用咁粗嘅魚絲（五金鋪有得賣）
黑媽媽乜都睇唔到實PK

缺點係自己人都衝唔到

琴晚好似有人綁保鮮紙

笑撚死
第一點用繩 容不易搞撚埋前線架 個時咁亂邊個會留意到 都係搞著自己
第三點話走 幾時走都係前線決定 你話前線要尊重意見 尊重邊個意見？ 好似尋晚黃大仙咁 要散要走都係前線決定 無人傳達要走既意見 你個三個呀叔都係落公園捉棋好過啦

關於第三點撤退嘅時間點，我唔介意前線撚狗，但係使唔使次次都磨到尾班車呢（尋晚尖嘴一開始已經有人大大聲咁嗌話要守到尾班車，而家港鐵唔一定要停喺佐敦同尖沙咀等埋你㗎）？之前尾班車係搏啲狗追唔到冇仇報，但係而家班狗都識得喺各個站頭包抄；況且佢哋已經唔怕人多，一來一件污，兩件穢，三件無所謂；二來兩邊政府都俾哂膽佢哋，只要攪得掂，所有嘢佢哋會頂，大家睇下尋晚警察公共關係科嗰個大嬸講嘅嘢就知道。所以請前線預番多啲時間撤退，唔使攪到大家都咁緊張。

今日將軍澳

備戰港島西，叔叔黎送嘢食！

手提電話.....

用魚絲好d

前線最前每人派一袋波子，畜龍衝埋黎邊丟波子邊撤

速龍刺身

前線戀戰做乜手號都冇用啦

啲繩可以縛喺啲遮柄度，臨走先開遮倒轉放落地。
衝來嘅哥哥有啲踢有啲拉，會整到啲繩變幻莫測。

綁繩又幾岩洗喎 支持

kick返自己點算

不分化，不割蓆。

職安真漢子分享地盤經驗
有時綁野用索帶唔穩陣,容易俾人一野界刀順住界開十條索帶
所以我地會用紮鐵用既鐵線去綁野
冇返十零廿秒都扭唔開一個結

1:40

對付蓄龍嘅衝刺
大家既然唔敢做弓兵
電筒又唔知夠唔夠／有無用

可唔可以袋定一支細嘅食油喺身
一邊走 一邊倒
企第二、三排嘅甚至可以掉玻璃嘅食油
一掉落去就爆+散開

正確，跘馬索破騎兵，流星鎚破長盾。

光復香港！
時代革命！

落魚絲好啲，睇唔到等佢仆

今晚大家可以試下用呀

頭盔係前線最必備既物資！
唔好送頭盔去物資站！
好容易一野就比啲狗收走哂！
你地自己帶頭盔去現場比手足！